加拿大留學生有福了 - 幾乎識呼吸都收既移民Pathway

節錄:
適用于主要申請人的條件（資格要求）

唔想講咁多, 大約係話因為武肺, 所以2020年收唔夠人, 而2021年年頭話今年要收返40萬人 (人口老化唔夠後生仔), 之後2021年又係武肺未完, 又收唔夠人, 自己7左, 所以就賣大包, 識呼吸既都收(其實唔係, 自己睇, 原文入邊有解釋, 但好長, 想睇就自己睇, 我節錄左你地想知既申請資格。) 移民之呼吸你地今日練左未

基於公共政策的考慮，受權官員可給予符合下列條件的外國國民永久居民身份。

該外國公民必須：

A) 在收到永久居留申請之前，且不早於2017年1月，已經在《條例》第211.1條所定義的下列加拿大 “指定學習機構 “之一完成了學習計畫。

B) 在完成A)中所定義的合格機構的課程學習後，被授予以下證書之一。

C) 根據《法案》和《條例》的規定獲准在加拿大全程學習。

D)在收到永久居留申請時，根據《法案》和《條例》在加拿大就業，並持有有效的工作許可或授權，不得自營職業，除非是作為醫生與衛生當局達成的收費服務安排。該工作必須符合《條例》第73(2)款對工作的定義。

E)在《加拿大語言基準》或《加拿大語言能力基準》中規定的四個語言技能領域中，每個領域的官方語言的熟練程度至少達到基準5。這必須由部長指定的組織或機構根據條例第74(3)款指定的語言能力評估結果來證明；而且在收到永居申請時，評估結果必須少於兩(2)年。

F)居住在加拿大，具有有效的臨時居民身份（或有資格恢復其身份），並且在收到永居申請時和申請被批准時，實際居住在加拿大。

G)打算在魁北克省以外的省份或地區居住。

H)已使用該局為這項公共政策提供的表格提交了永久居留申請，申請時必須包括所有必要的證明，使官員確信申請人符合這項公共政策的條件（資格要求），但在申請批准時證明在加拿大實際存在的證據除外。

I)已根據本公共政策使用電子方式（線上申請）提交了永久居留申請。因殘疾而無法滿足使用電子方式提出申請、提交任何檔或提供簽名或資訊的要求的外國公民，可通過部長為此目的提供或指定的任何其他方式提交該申請；以及

J)根據該法和條例，該外國國民並非不可入境。

雖然評估外國國民是否符合這一公共政策的條件所需的所有證明檔必須在申請時提供，但在整個申請處理過程中，官員可酌情要求提供更多的證明檔，以確認是否可以受理和符合條件。

適用於加拿大境內家庭成員的條件（資格要求）
根據本公共政策申請永久居留的主申請人在加拿大的家庭成員，如果符合以下條件，有資格根據本公共政策獲得永久居留。

居住在海外的外國公民已作為隨行家屬被列入主申請人根據這項公共政策提出的永久居留申請中；

來源連結:

政策英文原文:

另外唔好屌9人唔係幫晒所有人, D policy已經行緊賣大包mode, 你地咪係香港等到有policy先出發lo, 因住比人起你尾注機會係唔會自己行埋黎餵埋比你食, 你出左發你多兩個月已經係PR, on9仔88

移民之呼吸你今日練左未

頭香

Lm

啱啱睇咗
得4萬名額或11月前報名
呢條temp pathway去到先讀又係冇我份

更正返句嘢
應該係話我去到先到冇份

呢條係Hong Kong pathway 個讀書pathway?

睇完真係呼吸plan

又識講人口老化，又咩人都收，個醫療系統頂唔頂得順? 係咪真係 beneficial to Canada?

唔係，全世界都可以直接 apply pr

The more the better.

只適用於今年大學或college畢業嘅留學生

Book 唔到ielts/celpip 個網死咗

全加拿大都access緊

Canada medical practitioners per capita is fairly low vs other developed countries , not to mention the long wait

the non-selective migration programs would result in amplifying the impact of aging, longer wait, shorter consultation time, less resources, etc.

加拿大每年要求40萬人口移入
呢個數字其實每年都好難meet 到

佢咁樣嘅條件，會唔會可以借鑒到HK Pathway，今年9月先去讀嘅冇份（讀書PR）

香港人pathway可能仲正

想移民入黎TG Group, 唔睇都買下啦. 唔使錢既移民顧問~

唔係, HKpathway未出, 呢條係找數plan, 今年唔夠人

nope, only for healthcare workers/grads from the whole world satisfying all the requirements

人口老化係佢地個canstats 2019個個表show左, 好似好撚嚴重, 我諗係想搵D印仔同asian入黎養佢地D白老鬼

早幾年都得, 2017後~

人在香港book到~

正

佢老尾又封關又唔比D chinese入, 咁咪得返印仔~

全世界都搶到個ielts同celpip死撚左個網

我唔識呼吸喎

我幫你人工呼吸

and then tax you heavily to subsidize the elderly
this explains why Canada is so more friendly to international graduates, compared to Australia and the UK

looks like many people desperately want to immigrate to Canada

幾好wo, 問野幾分鐘馬上有人答~ thank you!

D稅好鬼重, 係我就去澳洲算, 澳洲先比30%, 人工又高高

不過加拿大好似唔同既人多D, 又多香港人, 好似仲有個叫加登既網可以比大家搵工搵屋搵學校~

希望大家可以到時一齊見下啦

讀post grad cert一年係咪唔夠資格

考完IELTS就申請走人

我唔係gay嫁

但最遲係咪要今年佢批pr 前畢業？
即係2017-2021？

I see
but Australia's immigration policy changes frequently, and Australia's 'shortage lists' change all the time, hard to predict
Canada's immigration is looser and with less barriers

but agree that Canada's taxation is crazy

至少要讀8個月好似

好似係, 上年畢業個D人搶到痴左線, 比人炒黃牛...

今年加國大學year3 下年years 4, eligible?

我之前讀完書佢黎改policy添啦, on9的

澳洲個環境真係好正 可惜呢兩年天災不斷

Temporary 唔知hold幾耐，今年就收皮咪冇份

佢今年都實比人搶晒, 不過佢年年都有位出, 下年都係40萬, 如果你仲係加拿大最好求神8佛佢個武肺唔好完

有咩天災

如果齋講你貼出嚟條link，係年年有咩？

不過有好多支那學生返左老家, 我諗都仲有機會, BTW 安省2月3月4月都會出ONIP收留學生, 又係搶, 自己睇路

佢話玩3年呀麻, 我就唔敢包, 但我係加登TG 聽D有關人事講話未完住, 係個邊做緊香港人工作既人, 你地都有份睇佢地youtube嫁。但係你人係個邊讀緊書唔怕啦, 一定移到, 放你個心

山火完咗冇耐又水浸

佢D山火好似佢自己放嫁bo, 個時我都in過消防員, 有一科係學點樣放山火防山火, 以火攻火

火之呼吸

好似有印象因為R OT
可憐的樹熊

佢唔燒D熊... 咪燒到D人類lo~

「指定學習機構」係加拿大學校only?如果我無理解錯

仆街出年先畢業

都唔係好明
如果今日9月過加拿大讀4年undergrad
唔係4年後就一定有PR 咩？
之後再留低幾年就可以申請Citizenship ？

呢個唔係hk pathway

有工種規定
好多都係技術專科
文科真係收得皮

呢個就係話今年內公佈比香港人嘅讀書pathway?

Nope

唔係啦, 佢今次個個job list, 好撚多工, 多到你唔信, 你有無睇嫁, 佢有三個計劃嫁BO, 今日收9萬人, 四萬係留學生

必須要係留學生所以yes
而個policy只係for加拿大畢業嘅留學生

衝呀，殺去加拿大

you mean Australia? May check your occupation once every year, the lists change all the time
after Wuhan virus pandemic, may try offshore 491
and do the skills assessment, may be useful later

睇過喇
司機、裝修、工業技工、農夫、廚師、做麵包先得

Not eligible, 個plan只係到2021年11月

唯等年尾hkonger plan

巴打
一年副學士以上 包括學士碩士博士 或
兩年文憑
或 任何文憑讀完之後可從事job list上職業
都可以申請呀

OINP係咪即係要抽籤
定係EE容易啲？

加拿大Hong Kong Pathway 大專生谷

主要講owp 嘅path 有埋申請懶人包

啲稅咁重
有好多福利？

福利國家係咁
好過交稅比香港打鳩自己啦

This public policy comes into effect on May 6, 2021 and will end on November 5, 2021 or once 40,000 applications have been received, whichever comes first.

香港揾皮幾兩皮都係交少少稅 仲成日有得退
加拿大最低工資都交2成

至少包你睇醫生
退休保障又好過香港好多

from the Internet, you need to be faster than other applicants, just like registering subjects in HK universities
but the Ontario government is planning to change to a EOI system

Canadian institutions in the 'Designated Learning Institution' list

then learn a skill lor, this is lifelong learning

咪講笑啦
知唔知政府收入幾成係賣地
樓價同物價都係因為個賣地政策而推到咁高
香港唔係低稅 只係轉移左去其他消費到

Hong Kong Pathway 都有讀書Path
可以等佢出埋先

知道中學有個讀唔成書，呀媽做公務員可以供佢去加拿大讀書
一去到就同班支那人玩，2019都無出過聲
日日吃喝玩樂同支那人買名牌
最近仲好似會入籍
姓余既撚野，食屎狗同支那人咁撚friend

呢d撚樣成日掛0，AB係口，睇都味睇又話0AB

所以咪動香港依舊人口肥豬肉
人財兩得

突然覺得之前for香港人得工簽好似弱左啲...

ONIP抽中就有PR, 唔使計分, 我覺得易DD

係多倫多就畢業仲要問...姐係串我地呢D連登仔啦~...

HKpathway唔係年尾出咩?

其實係...唉........好唔想, 不過又唔想留係香港...

又講福利....無呀無福利呀!你唔好黎

我打死都去,hk pathway唔得最多計ee

至少有得係加拿大讀書唔使錢~

佢五毛黎......唔好理佢啦

今年11月截止 應該唔喺香港pathway?

讀書最易移民, 你地唔出發我就行先啦

出左發先啦~ 反正一定有, 一陣有限時就PK

你開佢全名麻, 有無相呀~ 幫你promote下, 入埋加拿blacklist等佢入唔到藉

Hong Kong Pathway 有三個path 嘅
暫時淨係出左工簽path啫

呢D撚樣一定係五毛啦~ 又唔睇, 明明話只要係大學生就得, 個撚個話要0AB, 之後等我地無得去佢地自己食晒, 自撚獅

黎緊仲有一個~ BTW, 你OWP黎左先, 之後佢先會出勁野, 一開始出勁野分唔到你係人定鬼

仲有兩條pathway未出
study pathway講到明 apply pr directly
冇啦啦直接開3年work permit 本身已經賣緊大包 比好多去加拿大讀書拎pgwp 既屌到仆街

有人幫手推po 就由佢啦

lm

我都係啱啱過左去幾個月 讀一年program
HK Pathway分分鐘冇我份

傻系
你講香港？

抱薪救火

Australia immigration policy is unpredictable, its changes every 3 months, to select the most wanted talents

pacific Islands 氣候
一係曝曬一係大水

加拿大護照越嚟越唔值錢

this pathway is for the whole world...

everyone can apply as long as onshore and recently graduated

HK pathway...... just wait......

咪係囉，阿蘇以上無技術要求

人地講到好清楚

支那同咖哩不知幾鐘意無限繁殖去養白老鬼

呼吸plan咪即係印度同支那人囉

計漏左菲律賓同尼泊爾

四大台柱

其實中國人生好少，相對

只係人口基數大，全世界最多中國人既中國以外國家除左美國就係加拿大

人多本身生兩個已經泛濫

一樣策略
不過我9月先開學
都係讀一年
希望一切順利

其實我覺得還好啦, 如果可以我都想去, 但最大問題係唔可以...因為要成五年先拎到PR

有得拎都拎左先~ 但無計啦~ 地方大人口少, 仲有免費教育, 亞豬亞狗都去, 勁多印仔, 未來既加拿大可能係黑人話事

要再做一年野, 姐係返四年學, 做一年fulltime

英國好好多

其實支那都人口老化, 佢再係咁迫到香港人走晒, 佢就得返D無本事既人, 我覺得翠翠唔太識計數, 如果係我, 我就會比著數香港人, 等香港人留係度, 最多搞九香港人下一代既教育, 宜家走晒都唔知玩咩了~

咁都有分搶既, 但支那留學生好多都返左老家了, 印仔就仲係度~

seneca有hall

支那都人口老化啦, 個個都要高富帥先生仔

黎左先係著數既

我諗係, 我諗係本地hker全部無條件拎晒~ 我覺得係咁玩~ 只差左佢有無時限~ 我覺得

韭菜老定嫩都係韭菜

一樣唔值錢

極權國家乜野都可以發生

可能下個月就直接屠殺老人呢

驚你支那人會反 ?

我都覺英國幾好~ 加拿大人工低過英國, 英國稅又低過加拿大, 但英國有歧視~ sure

老老實實, 一定唔會殺老人家~

見到唔比30歲以下打針都知咩料啦

加拿大早排先比壓力唔知邊個機構唔好比獎蔡英文信唔過

最重要係英國政府一定會全方位support香港人
加拿大政府唔會幫你

但係加拿大活捉孟晚舟喎

咁兩個國家始終都唔一樣，一個左傾一個右傾。

Btw唔好覆上面五毛，睇吓佢過往嘅紀錄

支那既野我不嬲都無咩點睇, 都唔太想理, 宜家殺到埋身, 係香港有眼你見, 我都打算plan黎出發, 計緊幾多錢夠食幾多個月, 老老豆豆, 唔係等佢封關先走呀麻, 宜家有得走就好走啦~ 我錢無乜, 都係得十幾萬係身學生仔, 不過係加登有一班哥哥姐姐教路, 叫希望可以過到去唔使訓街咁, 宜家起碼都叫識到幾個朋友一齊出發, 又搵到個邊d Antie接機, 算係好好彩...

老實講, 如果唔係香港咁唔開心, 你估我想走嫁咩, 宜家有得諗都唔諗啦...過到去搵份牛工, 唔死得就算...

留名

LM

以為講緊香港

香港係30歲以下唔比打針
中國點知

你點知

支那嘅野就係乜都可以發生

有無加登TG link?

如果你心態唔預備好 去到都會成日怨

我就一直都有離開香港嘅打算

純粹咁啱撞正一連串嘅事發生

請教巴打支那人做乜縮返入老母個閪窿度？

唔肯定你係咪講緊呢個不過入咗冇壞

係加拿大讀high school係咪唔計

杜魯多對中軟到2019 年大選唔見左30席
再咁落隨時保守黨執政
保守黨撐港對中鷹派黎

加拿大武肺lockdown麻, 佢地咪返祖國

好似計, 入去group問下, 實有pathway岩

唔會啦, 如果比我去到, 我一定生生性性搵份普通工咁過一世...

樓主好人一生平安

係咪佢批個陣一定要住係加拿大定有居住地址就得?

仲讀緊嘅點算

遲早出事

年尾公佈

嗯...唔知呀...

佢仲會出, 留言加登叫佢地update你

年尾呀~

如果到時先開始讀，但無受惠點算？

住澳洲係咪要同啲古怪生物博鬥

追完個po, 呢個好似係人口老化既移民政策,仲會有HK pathway
既然讀緊既就唔好擔心太多啦, 約下朋友溫書俾心機拎個 2nd up, early career會有更多意想不到既機會
利申 90後

佢未公佈detail 無得作準啦

但而家加拿大目標係3年搵一百萬移民過去
每年香港申請留學簽證只有大概1-2千人

如果正係之前畢業既人先有得行studypath數字上係完全唔match佢既目標
所以個人覺得大機會係之後畢業既人受惠

知道

氣候變化影響邊度都走唔甩㗎啦，不過聽講好似因為全球暖化加拿大北部嘅石油同農業開發變得容易

Grad 左先可以報？

Thaank you

一個sustainable嘅社福制度係無問題
自己將來老左都有保障

要持有加拿大degree=grad

支拿大soon

真 呼吸plan

左膠先會大開中門比人黎
投右翼跟住佢減移民個額令香港人更難去

College學費+生活費幾錢？

清新空氣

有能力嘅移民右翼都一樣歡迎

抗中先係大業

加拿大收咁多人唔係左右問題
係人口老化帶黎人口結構問題
加上本身加拿大就係移民國家 呢兩年根本收唔夠人 衰d 講hk pathway 單純係要後生勞動力 順便拎個光環

劉明

去唔到英國呀我地
加拿大咁閪留返比我地啦

yep I have no problems about taxation, as long as they are progressive taxes (to cater for small potatoes like me)
democratic governments are expensive to maintain, heavy taxes are a good way to sustain democracy

and need to live in regional areas for 491
compare to Canada, can live in Toronto or Vancouver, and still can have multiple pathways to PR

and to address skill shortages
if I have over 5 years of work experience, may complete the skills assessment, then things may be easier
but not worth for fresh grads to put so much $$$$ on an unpredictable pathway, may gg due to changes in lists

有人唔知咩叫地產稅

買層樓閒閒地廿萬税
業主賣俾我，關政府春事咩都收咁大舊

加拿大投廢魯多同叛國冇分別

其實會唔會畀某國人狂送人過去滲透得更嚴重㗎

呢個plan都擔心會

咁你要即刻book機票返嚟？

俾啲大陸中介搶曬，見佢哋買到成1500一個位

前提係仲有人打工交稅

大陸人係咪唔包，收埋支那就大獲

不幸的是包埋

唔係200美金咋咩..

買左機票

得4萬個位仲要同阿差同支那佬淨